[文宣/徵稿] 我地想出本書紀錄返中信圍困事件

[借acc出post]
我哋係幾個喺6月12日曾於中信大廈附近、民陣台前受襲嘅出版界及社福界同業。

2019年6月12日的金鐘，一群和平理性非暴力的民眾集結到已獲取「不反對通知書」的民陣台前，靜坐抗議之際，忽然受到武力清場：被胡椒噴霧及用棍打盾牌的方式指嚇、硬食催淚彈、險些人踏人等狀況，歷歷在目。

正當政權不斷用轉移視線以及拖字訣回應民意之際，同樣經歷中信事件嘅我哋，想利用自己僅餘的專業，希望能將大家當日經歷集結成書，留下歷史見證，將當日嘅真相傳播俾更多人睇，亦都希望善忘嘅香港社會唔會將政權黑暗的一面輕易遺忘。

呢本書係非牟利性質，過程完全保密，亦希望投稿者唔好附上真實姓名同其他身分資料。

我哋希望收集到當日以以下身份出現嘅人嘅經歷：
。民陣人
。社工
。醫療隊
。普通市民

如果你都係或認識中信事件嘅受害者，希望你可以花少少時間睇睇下面嘅link：

另外補充一啲Q&A
問：為甚麼有這個想法？
1. 612實在太可怕，想用白紙黑字一筆一句永久存閱，讓不在場的人了解那種不安與恐懼是來自哪處
2. 不在場的人可以透過這書去了解事件，在場的人可透過文字互相慰藉。如果你當日在場，即使你不打算投稿，我們亦希望你可以寫下這篇日記。那時所造成的創傷太大了，或者你不知從何說起，又不知應該對何人說，希望文字的魔力能帶給你一點舒緩。You will never walk alone.
3. 當日那時我們看到的是，大部分和平示威者，明明連頭盔、眼罩、長雨傘也沒有。
4. 我們沒有錯。

問：為甚麼要出實體書，而不用網絡傳播？
不是不用，我們計劃同步進行。因實體書篇幅所限，如來稿太多的話，會以內容多樣性作揀選條件。而所有來信將會同時刊載於fb page 。
作為出版同業的我們深信科技一日千里，網絡可推廣至更遠更快是無可置疑，但載體而言，定是實體書可以傳閱更久。

問：書出版後收入如何處理？
我們團隊以至出版社，全是義務性質工作，所有收入扣除必要成本（印刷、運輸、郵費、存倉等）後，將全數捐出。
*因為事出突然，我們還未商量好要捐到哪裏，大家有意見可隨便提出。

有冇計劃會出幾多頁？一篇日記/投稿又佔幾頁？希望出年書展前見到。

推！！

點樣課金支持？

推，同行加油
相信書/閱讀的力量

推呀真係，最好有埋英文版。但要搵專業係翻譯既巴絲先得

實體書係一種歷史記載

多謝幫推
出書嘅朋友暫時抽身唔到所以一陣再一次過覆

Push

推~
如果身邊有朋友都係經歷過中信事件 可以同佢講聲有呢個徵稿
記得唔好用真名 同埋可以新開email/tg send稿過嚟架

［文宣戰對準台灣］蔡英文要做多d助攻

實體書可以放各校，公共圖書館

目標係一篇2-3頁
想出到200頁書

諗下都覺得正
將正苦嘅黑暗釘響歷史嘅恥辱柱
抹得走噴漆 抹唔走歷史

push

推
收入捐去邊大家都可以幫手比意見

補充 文字稿篇幅係400 - 800字
繪圖稿係2-4頁A5

pish